其實銀行係咪好多人都係藍底？

利申 某外資行BO 後生同事多數黃底

同政府一樣，40以上咪多藍，40以下就多黃

前線後生多唔多藍?

膠層多數係.

後生好少深藍. 但總有D偽中立淺藍.

政治冷感都多?

其實好睇background, 越近所謂精英有錢個班咪越冷感lo.

明白

識得做銀行嘅唔少都係仆街、食玩買港女
自私撚同港豬居多，讀u就知我講邊類人

真係有能力有理想嘅人通常會揀銀行以外嘅職業
做得銀行MT嗰堆，好多都係錢行先，
目標就係身光頸靚

識人做前線係咁，好政治冷感

推

識人26，7歲兩公婆同做銀行，同樣7，8皮底薪
基本好多冷感，有偏黃但叫佢地出力就不了
搏殺期佢地佢地搵錢大過天

同事係淺藍
本身個人都閪閪地

no, 中資大把黃底

當藍底退晒休之後係深黃，到支哪共試下幾廿年前滲透港英時的味道

好老實講，如果30歲有6/7皮，兩個人加埋過10皮一個月，樓係貴，但唔係貴到買唔起喎，做咩要同你上前線？最多咪遊行加捐下錢，接下放學
身邊同事係中間，淺藍淺黃都有，但好彩嘅係佢地嘅說話完全冇話抵死啊嗰啲，係擔心同心痛後生一代多

識好多銀行友都自稱政治中立, 有D高層少少更加藍/ 深藍, 基層多D黃

後生好多黃

我做外資dealing room
廢老一般都淺藍/中立
後生香港人一般黃
大陸同事唔洗我講你老知
鬼佬中立
玻仔通常藍

金融才俊 港女邊會黃呀

個個搵錢大晒

唔笑你樣柒都偷笑啦

老嘢上曬岸嗰批一定係深黃 揸住大把樓股驚個市霖
後生富二代揸外國passport當啲新聞係笑料 政治冷感
其實我部門基本上無乜藍 非中資FI back office

未必，睇每個人既心態同良知囉